[
  {
    "question": "Hva er et hovedkort (motherboard)?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Et kretskort i en datamaskin der enheter som CPU, RAM, og andre enheter kobles sammen.",
      "En minnekrets som tar vare på systemets innstillinger.",
      "En prosessor for tynne mobiltelefoner.",
      "Bunnplata i et PC kabinett."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er en pakke (packet) i nettverkssammenheng?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "En datablokk av fast lengde som sendes gjennom nettverket, fra avsender til mottaker.",
      "En datamelding som har ankommet og som står i kø for å bli levert til mottakermaskinen.",
      "Den datamengden som utveksles mellom to datamaskiner som kommuniserer via nettverket.",
      "Ingen av alternativene er riktig."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av disse lagringsenhetene er ikke en sekundærlagrings-enhet?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "En harddisk.",
      "En datamaskins hurtigbuffer (cache).",
      "En minnepinne.",
      "Alle alternativene er sekundærlagringsenheter."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er en protokoll i nettverkssammenheng?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Et sett kommunikasjonsregler for utveksling av data.",
      "En avtale mellom nettverkseier og en bedrift som bruker nettet.",
      "Et register der all nettverkstrafikk blir lagret i henhold til kravene fra myndighetene.",
      "Ingen av alternativene er riktig."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket mål brukes vi vanligvis på overføringskapasitet i nettverk?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Bits pr sekund (bps).",
      "Gigabyte.",
      "Båndbredde.",
      "Ingen av alternativene er riktig."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva definerer et klient/tjener (\"client/server\") forhold?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Klienter tilbyr data og tjenester til tjenere.",
      "Klienter og tjenere tilbyr data og tjenester til hverandre.",
      "Tjenere tilbyr data og tjenester til klienter.",
      "Ingen av alternativene er riktig."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva definerer et ”peer-to-peer” nettverk?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "En er sjef, de andre er slaver.",
      "En er slave, de andre er sjefer.",
      "Alle er likeverdige.",
      "Ingen av alternativene er riktig."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvordan kan en GPS bestemme en posisjon?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "En GPS beregner sin posisjon ved å lokalisere nærmeste mobile basestasjon.",
      "En GPS beregner sin posisjon ved å bruke lokasjonen til flere satellitter.",
      "En GPS beregner sin posisjon ved å bruke lokasjon til kun en satellitt.",
      "Ingen av alternativene er riktig."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er Wi-Fi?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Et sett av standarder for trådløs dataoverføring.",
      "En kvalitetsbetegnelse for trådløse nett.",
      "Et mål på kvaliteten på en bredbåndabonnentslinje inn til huset.",
      "Ingen av alternativene er riktig."
    ]
  },
  {
    "question": "En device driver er:",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "en spesialdatamaskin for kjøretøy.",
      "spesialisert programvare for input/output, slik at utstyr kan kommunisere med resten av systemet.",
      "enheten som holder rede på neste instruksjon som skal utføres av en prosessor.",
      "Ingen av alternativene er riktig."
    ]
  },
  {
    "question": "Et maskinspråk (machine language) er:",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "et programmeringsspråk som oversettes av en kompilator (oversetter) til kjørbar kode.",
      "et binær-type programmeringsspråk bygd inn i prosessoren som datamaskinen kan kjøre direkte.",
      "er programmeringsspråk som er felles for alle datamaskiner slik at de kan kommunisere.",
      "Ingen av alternativene er riktig."
    ]
  },
  {
    "question": "Ordstørrelse (word size) for en prosessor er:",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "antall ord i en tekst som kan sammenlignes i et søk.",
      "antall bokstaver som kan behandles i en tekststreng.",
      "antall bit en prosessor kan prosessere på en gang.",
      "Ingen av alternativene er riktig."
    ]
  },
  {
    "question": "Ytelse for superdatamaskiner måles i:",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "FLOPS.",
      "Gigabytes.",
      "Antall prosessorkjerner.",
      "Ingen av alternativene er riktig. '"
    ]
  },
  {
    "question": "Systemklokka i en datamaskin:",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "fordeler tiden som brukes på ulike programmer.",
      "bestemmer hvor raskt operasjoner i en mikroprosessor utføres.",
      "sørger for at dato og tid alltid er riktig satt.",
      "Ingen av alternativene er riktig."
    ]
  },
  {
    "question": "Hovedformålet med forstudiefasen (fase 1) i utvikling av informasjonssystemer er:",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Dokumentere krav til systemet.",
      "Programmere systemet.",
      "Gjennomføre en forberedende analyse.",
      "Ingen av alternativene er riktig."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva vil det si å vedlikeholde et informasjonssystem?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Rette opp eksisterende feil i systemet.",
      "Utføre endringer i systemet basert på nye betingelser.",
      "Oppdatere dokumentasjon.",
      "Alle alternativene er riktig."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva gjør en enhetstest?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Tester at ulike deler av systemet fungerer sammen på korrekt måte.",
      "Tester at selve datamaskinen (maskinvaren) fungerer.",
      "Tester individuelle deler av programvaren.",
      "Ingen av alternativene er riktig."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er en algoritme?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Krav som stilles til et dataprogram.",
      "En test for å finne feil i et dataprogram.",
      "En presis beskrivelse av operasjoner som skal utføres for å løse et problem.",
      "Ingen av alternativene er riktig."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er et flytskjema?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Grafisk representasjon av en algoritme.",
      "Et skjema for å fylle inn informasjon på en webside.",
      "Et skjema som dokumenterer sikkerhet i et databasesystem.",
      "Ingen av alternativene er riktig."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva står ACID for innen databaser?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Appropriate, Cynical, Isolation, Development.",
      "Appropriate, Collaborative, Irrelevant, Driver.",
      "Atomicity, Consistency, Isolation, Durability.",
      "Ingen av alternativene er riktig."
    ]
  }
]
